[Face ID] 傳 Android 廠商注意力轉向 3D 相機取代熒幕指紋解鎖

根據熟悉行情的財經研究員消息指出，部份 Android 智能電話生產商正轉移他們的辨識裝置開發重點，從安裝在熒幕底下指紋辨識系統，轉移到 3D 感測元件之上。早前同一分析員亦指出蘋果在臉部辨識技術方面，領先 Android 陣營兩年。

近來經常發表分析報告的 KGI 證券研究員郭明錤，指出在 9 月蘋果發佈 Face ID 人臉辨識功能用到的 TrueDepth 相機系統之後，查詢相關 3D 感測技術的 Android智能電話生產商至少是以往的 3 倍。報告指在 iPhone X 發表之前，Android 陣營偏向開發可設置在熒幕底部的指紋辨識技術。雖然蘋果亦被傳有開發相關技術，不過在他們最新公開的 iPhone X 裡面，就只見到 Face ID 人臉辨識的出現。

報告指出，3D 感測元件並不單用於人臉辨識技術，而且能夠衍生一些趣味性應用，例如配合臉部表情演出的 Animoji 等，對於 App 開發來說是一個關鍵元素，特別是在 AR 擴增實境的發展方面。

報告指目前廠商偏向使用由 Qualcomm＋Himax、Orbbec 或者 Mantis Vision 的產品，當中以 Qualcomm＋Himax 提供的方案，技術成熟度最高，較為吸引手機製造商。分析指出，未來 2 至 3 年，結合了 3D 感測元件的 Android 手機出貨量，將會是利用熒幕底下指紋技術手機的 2 至 3 倍。

而廠商較偏向使用 3D 感測元件的另一個原因，是目前安裝在熒幕底下的指紋辨識裝置，大部份技術需要配合 OLED 熒幕，而 3D 感測元件與 LCD 手機熒幕的兼容度將會更好。

Iphone又抄android

查詢相關 3D 感測技術的 Android智能電話生產商至少是以往的 3 倍

問下都計數

如果比人拎左電話，望一望就解鎖，一啲都唔安全

比人迫住用touch id 或者要你入password 咪一鳩樣

Btw, 我唔反對加入3d face unlock, 但希望保留touch id unlock, 因為快捷好多

起碼有得掙扎下 faceid真係發展到秒開既話就一下開到你

其實呢，睇介紹即使真係得三萬DOTS Apple個TrueDepth 已經勁過市面上好多賣緊200-400USD既3D scanner，如果開源埋俾App developer 用就正。

因為有ML加成再屈多少少機。

Game Develop 上Motion capture

faceid只係其中一個用途

應該會出現好多假faceid

合埋你雙眼咪得囉

比人偷咗，自己唔知，個賊喺你唔為意時部機對住你塊面著機

起碼唔會比人打腫塊臉。

屌，專跟垃圾功能

姐係快有唔好? 慢好?

想問下 係咪有冇借比fifa用黎整頭像？

🤪